隋朝千年名剎大雄寶殿成習思想文化閱覽室 僧人抗議被控圍攻政府

隨著宗教中國化運動橫掃全國，佛寺內佛像被封存，習思想、傳統文化等書籍取代佛經進佛堂。

佛寺作為信徒誦經唸佛的清淨場所，如今在中共的中國化改造下，都變得不倫不類、有名無實，佛像被封蓋、移除，取而代之的是共產主義宣傳以及中國傳統文化書籍，佛教面臨文革以來的最大危機。

陝西省西安市一座始建於隋朝的千年古寺大阿彌陀寺就遭強改厄運，該寺的主殿大雄寶殿被改造成國學文化公益閱覽室。

「還我大佛，還我大雄寶殿。」9月初，大阿彌陀寺20多名僧人在大雄寶殿外向來寺檢查的省、區政府官員高呼抗議口號。

據目擊者稱，當時這些僧人哭喊著強烈抗議，有的跪在政府官員的車前，有的拉住車門，場面混亂不堪。

當地政府將這種行為視為圍攻政府，寺院的僧人對此表示，他們並不是圍攻官員，只是想保護家園。「這是我們出家人的家，你（政府）把我們的家收掉，我們出家人往哪裡去？我們肯定要護我們的家呀。」一位僧人說。

向來崇尚與世無爭的佛教徒為何強烈示威抗議？一名信徒向《寒冬》道出內情。

8月27日，大阿彌陀寺住持接到當地政府通知，要求清除寺內大雄寶殿的宗教元素，並用石膏板將殿內佛像、羅漢像全部封住，將大雄寶殿改為文化閱覽室或國醫館。據這名信徒透露，該寺此前已經遭到政府的打擊，寺院的一尊佛像被拆，藏經樓被查封。

「政府其實就是黑惡勢力，就是想把佛像封起來，然後一步一步霸佔寺院。」該信徒說，「我們現在不能再當綿羊了。」

信徒們紛紛在擬好的請願書上按上指印，抗議政府改造寺院，寺院還請了兩名律師，試圖通過法律維權。

寺院反對政府改造大雄寶殿的請求書

然而，在中共獨裁統治的大陸，法律形同虛設。政府不但沒有滿足信眾的要求，該寺住持還頻繁遭政府約談，政府威脅稱不按照要求改造大殿，就關閉、強拆大殿，住持為保大殿被迫同意。

9月底，大雄寶殿已經大變樣，佛像被封在牆後，大殿牌匾改為「文化公益閱覽室」，裡面擺放著宣傳習近平思想的書，還有《四庫全書》、《物種起源》，關於醫學、歷史等書籍，就是看不到一本佛經，這些書擺放在書櫃裡，沒有人願意翻動它。

書單上羅列各種書名，就是沒有佛經

政府為掩蓋真相，要求該寺僧人對外宣傳，大雄寶殿是寺院自己改造的，不是政府逼迫的。

為落實中國化政策，基督教、天主教等宗教場所都被要求擺放宣傳共產黨思想和傳統文化的書籍。在河南省鄭州市一些三自教堂的圖書室裡，人們看不到一本聖經，「習」著作卻擺放在最顯眼的位置。

重啟黎明 20/11（三）500am 手足聽朝見

長期戰 不氣餒
兄弟爬山 各自努力

上世紀文革仲未破壞夠，而加再一次文革繼續破壞

三武滅佛